{
    "question": "hitunglah :Massa sebuah batu 4kg,bergerak meluncur\u00a0dari longsoran bukit \u00a0dengan kecepatan tetap 5m/s.Energi kinetik benda sebesar???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ek = 1/2 m.vkuadrat<br>= 1/2 . 4 . 5kuadrat<br>= 2 . 25 = 50<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1/2  4kg . 5 m/s\n2kg . 5 m/s\n10 joule\ntitik itu sama aja dengan kali",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-respirasi-dan-jelaskan-transformasi-energi-yan-157",
            "question": "Tuliskan persamaan respirasi dan jelaskan transformasi energi yang terjadi! Tolong jawab.. Terimakasih:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari respirasi, dihasilkan energi melalui proses energi kimia untuk kegiatan kehidupan, seperti sintesis (anabolisme), gerak, dan pertumbuhan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gas-nitrogen-oksida-biasanya-dihasilkan-dari-emisi-kendaraan-berm-868",
            "question": "Gas nitrogen oksida biasanya dihasilkan dari emisi kendaraan bermotor atau pabrik. Nitrogen oksida merupakan salah satu gas penghasil polusi.    a. Apa yang akan terjadi dengan gas nitrogen oksida tersebut jika turun hujan?\r\nb. Tuliskan 3 pengaruh hujan tersebut bagi lingkungan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. akan menghasilkan asam nitrit (HNO2) yang menyebabkan hujan asam<br>B.Hal ini menyebabkan pohon tumbuh lebih lambat bahkan mati. Jika terjadi \nhujan deras, hutan tidak bisa menyerap air karena banyak pohon-pohonnya \nyang mati akibat hujan asam. Dampaknya, pemukiman warga akan tergenang \nbanjir yang tak kunjung surut, lalu akan terjadi penyakit seperti diare,\n beri-beri, dsb. Hujan asam dapat menumpuk di danau dan meracuni \nkehidupan tumbuhan air.  <br>\n       Ikan dan burung serta hewan pemakan ikan pun akan terpengaruh \nhujan asam. Hujan asam dapat merusak bangunan, melrutkan batu dan \nmembuat besi berkarat. Hujan asam juga berbahaya bagi manusia karena \ndapat menyebabkan asma dan bronkhitis. Hujan asam memiliki dampak \nnegatif bagi lingkungan ataupun kehidupan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. gas tersebut akn mengakibatkan terjadibya hujan asam. B. hujan asam mengkibatkan besi cepat berkarat, jika konsentrasi asam terlalu tinggi bisa membuat tanaman layu dan mati dan jika terkena kulit akan terasa gatal (korosif)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-modulus-young-202",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan modulus young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modulus Young, disebut juga dengan modulus tarik adalah ukuran kekakuan suatu bahan elastis yang merupakan ciri dari suatu bahan. Modulus Young didefinisikan sebagai rasio tegangan dalam sistem koordinat kartesian terhadap regangan sepanjang aksis pada jangkauan tegangan di mana hukum Hooke berlaku.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-pengaruh-jumlah-garis-gaya-magnet-terhadap-kekuatan-673",
            "question": "Bagaimanakah pengaruh jumlah garis gaya magnet terhadap kekuatan magnet ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 9<br>Mapel : Fisika<br>Kategori : Kemagnetan<br>Kata kunci : Magnet, garis gaya magnet, kekuatan magnet<br>Kode : 9.6.4 [Kelas 9 Fisika - Kemagnetan]<br><br>Magnet mempunyai kutub magnet utara dan magnet selatan yang saling berlawanan. Kedua kutub tersebut dapat menarik bahan magnetik seperti besi, kobalt, baja dan yang lainnya. <br><br>Daerah di sekitar magnet dinamakan medan magnet. <br>Medan magnet terdapat garis-garis gaya magnet yaitu garis-garis yang keluar dari kutub utara menuju kutub selatan. Arah medan magnet juga dari kutub utara ke kutub selatan. Semakin kuat kemagnetan suatu magnet, maka semakin banyak jumlah garis gaya magnetnya. <br>Jumlah garis magnet disebut juga fluks magnet. <br><br>Hubungannya bisa dituliskan secara matematis:<br>B = \u03a6 / A<br><br>dengan<br>B  =   kerapatan fluks magnet dalam Weber/m^2 (Wb/m^2) atau Tesla (T)<br>\u03a6  =   fluks magnet dalam Weber (Wb)<br>A  =   luas penampang dalam meter persegi (m^2)<br><br>Berdasarakan hubungan diatas didapatkan hubungan antara fluks magnet dengan kerapatan fluks magnet (B) adalah berbanding lurus. Semakin rapat dan semakin banyak garis gaya magnet maka kemagnetannya semakin kuat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-membuat-termometer-dengan-skala-bawah-10-dan-skala-atas-70-571",
            "question": "andi membuat termometer dengan skala bawah 10 dan skala atas 70. berapa derajat celcius kah jika termometer andi tersebut menunjukan angka 40?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Skala X= 70-10=60 <br> Perbandingan Skala= \u00b0C : \u00b0X= 100 : 60 = 5:3 <br>\n5/3 * (40-10)= 5/3*30= 50\u00b0C <br><br> Semoga Membantu^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "selisih titik tetap atas Dan bawah 60:100=3:5.40\u00d75/3=66,7+10=67,7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-mencari-panjang-lengan-beban-dan-panjang-lengan-kuasa-787",
            "question": "Rumus mencari panjang lengan beban dan panjang lengan kuasa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumusnya W x lb = F x lk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Usaha\u00a0adalah suatu kegiatan yang menggunakan energi untuk memindahkan suatu benda, dari suatu tempat ke tempat lain.</span>Rumus:Keterangan:W = usaha (newton meter = joule)F = gaya (newton)s = perpindahan (jarak) ---&gt; (meter)Keterangan tambahan:1 N = 105\u00a0dyne1 m = 102\u00a0cm1 Nm = 107\u00a0dyne cm1 J = 107\u00a0ergNm = Jdyne cm = ergContoh soalBerapakah usaha yang dilakukan pada gaya 55 Newton apabila menempuh jarak 60 dm dalam arah yang sama?Penyelesaian:<span><br></span><span>60 dm = 6 m<br></span>Berapakah usaha yang dilakukan untuk mengangkat batu seberat 150 kg setinggi 6 meter? (g = 10 m/s2)<span>m = 150 kg ---&gt;\u00a0</span>Pesawat sederhana<span>Pesawat sederhana\u00a0adalah suatu alat yang digunakan untuk memudahkan untuk usaha. Jenis-jenis pesawat sederhana:<br></span>Tuas atau pengungkitkatrolbidang miringroda bergandarsekrupTuas (pengungkit)<span>Tuas\u00a0atau\u00a0pengungkit\u00a0adalah alat yang digunakan untuk memindahkan atau mengungkit suatu benda. Tuas berbentuk batang yang keras dan panjang, misalnya batang besi (pipa besi).</span>Rumus:<span><br>Keterangan:</span>\u00a0= berat beban (Newton) ---&gt;\u00a0<br>\u00a0= lengan beban (meter)<br>\u00a0= gaya yang diberikan(Newton) ---&gt; F = kuasa<br>\u00a0= lengan kuasa (meter)<span><br>Contoh:</span>Sebuah batu yang beratnya 2.000 Newton akan diangkat dengan menggunakan tuas yang jaraknya 5 meter. Jika titik tumpunya berada pada jarak 1 meter dari ujung batang yang mengenai batu, berapakah gaya yang harus diberikan pada ujung satunya supaya seimbang?Lengan kuasa = 5 - 1 = 4 meter<span><br></span><span><br></span><span><br></span><span><br></span>Keuntungan mekanis<span>Keuntungan mekanis\u00a0adalah perbandingan antara beban dan gaya (kuasa) atau perbandingan antara kuasa dengan lengan beban.</span>Rumus keuntungan mekanis:<span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suhu-suatu-zat-menurut-termometer-celcius-adalah-27-derajat-cmak-884",
            "question": "Suhu suatu zat menurut termometer celcius adalah 27 derajat C,maka menurut kelvin suhu itu sama dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu zat menurut termometer Kelvin <strong>adalah 300 K.</strong></p><p>Merubah suhu dari skala Celcius ke Kelvin ditambah saja dengan 273.</p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p><strong></strong></p><p><strong>TERMOMETER CELCIUS DAN KELVIN</strong></p><p><strong></strong></p><p>Alat pengukur suhu adalah termometer. Berdasarkan jenos skala, ada empat jenis termometer, yaitu skala Celcius, skala Reamur, skala Fahrenheit, dan skala Kelvin.</p><p>Perbandingan skala termoemter:</p><p><strong>T \u00b0C : T \u00b0R : (T - 32) \u00b0F : (T - 273) K = 5 : 4 : 9 : 5</strong></p><p>Hanya skala Kelvin yang penulisannya tidak memakai derajat.</p><p>Skala titik bawah dan titik atas pada termometer Celcius, Fahrenheit, dan Reamur berdasarkan pada titik lebur es dan titik didih air.</p><p>Skala Kelvin berdasarkan <em>suhu nol mutlak, </em>yaitu suhu paling rendah yang masih mungkin dimiliki oleh zat.</p><p>Mengubah skala Celcius ke Kelvin</p><p>T \u00b0C : (T - 273) K = 5 : 5</p><p>[tex]\\frac{T \\\u00b0 C}{T \\:-\\: 273} \\:=\\: \\frac{5}{5}[/tex]</p><p>[tex]\\frac{T \\\u00b0 C}{T \\:-\\: 273}[/tex] = 1</p><p><strong>T \u00b0C = T \u00a0- 273 K</strong></p><p><strong>T K = T \u00b0C + 273</strong></p><p>Jadi dari Celcius ke Kelvin hanya ditambah 273 saja. </p><p>Sebaliknya, dari Kelvin ke Celcius hanya dikurangi 273.</p><p><strong>DIketahui:</strong></p><p>T = 27 \u00b0C</p><p><strong>Ditanyakan:</strong></p><p>T dalam Kelvin?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>T K = T \u00b0C + 273</p><p>T K = 27 + 273</p><p><strong>T K = 300 K</strong></p><p>Suhu zat menurut termometer Kelvin <strong>adalah 300 K.</strong></p><p></p><p><strong></strong></p><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><p>Rumus Konversi Suhu https://brainly.co.id/tugas/105961</p><p>Celcius Ke Fahrenheit https://brainly.co.id/tugas/10951357</p><p>Reamur Ke Skala Lain https://brainly.co.id/tugas/18600383</p><p>Fahrenheit Ke Skala Lain https://brainly.co.id/tugas/29793089</p><p><strong></strong></p><p><strong>Detail Jawaban</strong></p><p><strong>Kelas : </strong>VII</p><p><strong>Mapel : </strong>Fisika</p><p><strong>Bab : </strong>Suhu, Pemuaian, Dan Kalor</p><p><strong>Kode : </strong>7.6.7.</p><p><strong></strong></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-klinis-mempunyai-daerah-ukur-600",
            "question": "Termometer klinis mempunyai daerah ukur? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer klinis mempunyai daerah ukur<strong> 35-42\u00b0C\n</strong></p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Termometer klinis adalah termometer yang digunakan untuk mengukur suhu tubuh. Umumnya termometer ini digunakan untuk mengukur suhu tubuh pasien di klinik atau rumah sakit, dan termometer ini banyak digunakan dokter serta perawat. \u00a0\n</p><p>Termometer ini dirancang agar dapat dengan cepat dan akurat mengukur suhu tubuh dalam waktu cepat.\n</p><p>Termometer klinis adalah \u00a0jenis termometer zat cair, yang bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. Dengan meningkatnya suhu, maka benda akan memuai (meningkat panjang, luas atau volumenya). \u00a0Jenis zat muai yang digunakan dalam termometer ini adalah merkuri (Raksa) atau alkohol. Dengan mengukur panjang zat cair didalam termometer klinis, suhu tubuh pasien bisa ditentukan.\n</p><p><strong>Termometer klinis memiliki kemampuan membaca suhu antara 35\u00b0C sampai dengan 42\u00b0C. Suhu ini berada dikisaran suhu tubuh manusia, sekitar 37,5\u00b0C. Termometer klinis memiliki tingkat tetelitian 0,1\u00b0C\n</strong></p><p>Termometer klinis dapat dimasukkan ke dalam mulut, telinga, anus, atau ketiak, tergantung pada desain. Bila dimasukkan ke daerah badan ini, termometer harus disterilisasi agar mencegah penyebaran penyakit.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair ,termometer bimetal,dan termometer kristal cair ?\n</p><p>brainly.co.id/tugas/2119800 \u00a0\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.6.7 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Suhu, Pemuaian, dan Kalor \u00a0</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Termometer Klinis\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-pasang-purnama-dan-pasang-perbani-beserta-gambarnya-785",
            "question": "Perbedaan pasang purnama dan pasang perbani beserta gambarnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasang purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nberada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang \ntinggi yang sangat tinggi dan pasang rendah yang sangat rendah. Pasang \nsurut purnama ini terjadi pada saat bulan baru dan bulan purnama.  <br><br>\nPasang perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nmembentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang tinggi\n yang rendah dan pasang rendah yang tinggi. Pasang surut perbani ini \nterjadi pasa saat bulan 1/4 dan 3/4. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasang laut purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari berada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang sangat tinggi dan pasang surut yang sangat rendah. Pasang laut purnama ini terjadi pada saatbulan baru\u00a0dan\u00a0bulan purnama.\n Pasang laut perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan Matahari membentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang naik yang rendah dan pasang surut yang tinggi. Pasang laut perbani ini terjadi pada saat bulan kuarter pertama dan kuarter ketiga. Maaf, gambarnya nda bisa..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-magnet-330",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat magnet adalah </span>magnet elementer<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}